保險經紀慫恿內地人來港

保險經紀慫恿內地人來港

大批保險經紀藉港府措施在內地社交平台拉客。互聯網
(社內相)

【本報訊】醫管局日前宣佈在港確診的內地武漢肺炎患者可豁免醫療費用，引起全城聲討，但有多名本港保險經紀竟乘機發「港難財」，在內地社交平台大肆宣傳內地人可享受免費醫療，涉嫌藉此招客。各保險公司為經紀的網上不當言論致歉，承諾會作出紀律處分。

綜合網上流傳及《蘋果》獲得的社交平台截圖，前晚醫管局宣佈豁免符合武漢肺炎呈報機制的非本地人收費後，多名來自保誠、友邦等多間本港保險公司的保險經紀，瞬即在微博、百度等內地社交平台轉發相關消息。

網民斥當醫護condom

相關新聞：北京忙抗疫 特首始敢出手

不少經紀更加上個人評論，如「疑似染病遊客不必擔心醫療費用，可安心接受治療」、「治療不分國籍、膚色，不存在港人優先」、「#血濃於水#」、「這也是我們喜歡香港的原因之一」等，有慫恿內地人來港求醫之嫌。

網民紛紛留言狠批涉事經紀「喺關鍵時刻為中共滅了香港」、「保險agent都係當緊香港醫護condom」、「不知所謂，簡直係保險界嘅害群之馬」。有人更聲言已去信保險業監管局投訴，「香港人會認實邊幾間保險公司」。
一名英國保誠經紀較早前亦曾在社交網站發文，呼籲湖北的居民「快來香港躲避一下」、「順道過新年，還要跟我買保險」。保誠事後要求經紀刪除帖文，並作出嚴重紀律處分。

多間保險公司昨亦迅速與經紀「割席」。友邦保險表示，已即時要求涉事公司成員刪除不恰當言論，並衷心致歉。友邦指絕不姑息任何於社交媒體中不恰當或鹵莽的行為；若有違反指引，將紀律處分，嚴重可即時終止合約。

AXA安盛表示，若員工或理財顧問在社交媒體上發表不實或不恰當言論，會嚴正處理，不排除嚴厲處分。

《蘋果》亦已向保險業監管局及保險業聯會查詢，至截稿未獲回覆。

■記者于健民